history.md
@@ -1,0 +1,53 @@
+# Historique
+
+## Hashtable avec arbre radix
+
+Pas trop de soucis.
+
+## Hashtable avec tableau et bucket
+
+Qu'est qu'il faut mettre dans les bucket ?
+
+    (clé, valeur) : comparaisone des clé peut être couteux (c1 = c2) (linaire 
+        sur la taille de c1)
+    
+    (hash, clé, valeur) : comparé le hash puis la clé (deux clé différentes
+    peuvent avoir le même hache)
+
+    éviter le triplet car ça fait deux boites :
+
+                  +------+---+    +---+---+
+    (int, (K, V)) | hash | * | -> | K | V |
+                  +------+---+    +---+---+
+
+```
+bucket : list (int * K * V)
+```
+
+Au début sans invariant et fonction de bases :
+
+- problème avec les preuves :
+Il faut des invariants :
+    
+    1. Tableaux avec taille > 0
+    2. Bucket bien formés :
+        * Le hash corespond à la valeur (hash k = h)
+        * Le tuple est dans le bon bucket
+
+- solution :
+
+1.  Hypothèse dans les preuves table bien formés et chaques opérations
+    nous renvoi une table bien formée
+2.  revoir les fonctions en rajoutant le minium pour retrouver les invariants
+
+    Resize : 
+
+```
+let resize ht =
+    let new_ht = create ... in
+    for i to 0..len ht - 1 do
+        (h, k, v) ... 
+        if i = h % len ht then
+            ...
+    done
+```
